% Falls das Abkürzungsverzeichnis im Inhaltsverzeichnis angezeigt werden soll
% dann folgende Zeile einkommentieren.
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}
\section*{\langde{Abkürzungsverzeichnis}\langen{List of abbreviations}}

\begin{acronym}[API]\itemsep0pt %der Parameter in Klammern sollte die längste Abkürzung sein. Damit wird der Abstand zwischen Abkürzung und Übersetzung festgelegt
  \acro{DOM}{Document Object Model}
  \acro{API}{Application Programming Interface}
  \acro{SPA}{Single-Page Application}
  \acro{AJAX}{Asynchronous JavaScript and XML}
  \acro{XHR}{XMLHttpRequest}
\end{acronym}
